全面宣「戰」？川普：中國5千億美元產品恐面臨關稅

全面宣「戰」？川普：中國5千億美元產品恐面臨關稅

7月1日報導，美國總統川普(Donald Trump，見圖)在接受福斯商業新聞電視台知名主持人Maria Bartiromo專訪時表示，他跟中國都想達成協議、但對美國來說必須是公平的交易才行。川普說，如果中國無法跟美國達成協議，適用美國關稅的中國進口品金額可能攀升至5千億美元。川普先前威脅將對最多達4,500億美元的中國進口品課徵關稅。

Bartiromo問川普、與盟國攜手打擊中國的科技竊盜行為會不會是比較好的做法？川普說，歐盟可能和中國一樣糟糕、他們是縮小版的中國。

南華早報6月29日報導，川普28日在鴻海(2317)面板廠動土儀式上表示，美國已協助重建了中國、總有一天他們會說謝謝，但美國不想再繼續做下去、美國要的是公平與平衡。

川普於美東時間6月8日上午6時4分推文表示，歐盟與美國之間的貿易順差高達1,510億美元。紐約時報6月7日指出，2017年歐盟與美國之間的貨品貿易順差為1,530億美元、若加計服務項目的話貿易順差將降至1,010億美元。

Thomson Reuters 6月26日報導，美國去年自中國進口價值5,060億美元的貨品。零售業領導協會國際貿易副總裁Hun Quach指出，當課稅涵蓋金額升至2千億美元的時候、美國家庭每個成員所使用的消費品都將開始受到影響。

美國貿易代表署(USTR)日前表示，手機並未納入關稅清單。根據Counterpoint、IHS Markit的統計，美國去年進口6,100萬支手機。

中國逾800項輸美出口品(總值約340億美元)將自2018年7月6日起面臨新關稅。

川普於美東時間6月24日下午4時12分(台北時間6月25日上午4時12分)發佈推文表示，美國堅持所有對進口品設立人為貿易障礙與關稅的國家必須移除這些障礙、否則美國將會加碼報復。

美國貿易代表萊特海澤(Robert E. Lighthizer)6月26日透過官網發布聲明稿表示，川普總統已就鋼鋁貿易採取行動以保護美國的國家安全利益，無論從美國法律或世界貿易組織(WTO)規則來看、這些行為完全合法且完全合理。

相較之下，歐盟編造了毫無根據的法律理論來證明對美國出口產品立即徵收關稅是合理的，包括中國在內的其他WTO成員也採取了類似的做法。

萊特海澤說，面對這些不合理的關稅，美國將根據美國法律和國際規則採取一切必要行動來保護自身利益。

川普於美東時間6月18日晚間7時29分透過白宮新聞秘書辦公室發布聲明稿宣布，他已指示USTR列出2,000億美元的中國進口商品、準備額外加徵10%的關稅。川普說在完成法律程序後、如果中國拒絕改變其作法並堅持執行日前宣布的新關稅，這些關稅將會生效。川普當時還說，如果中國再度提高美國產品關稅，美國將會針對額外2,000億美元的中國商品加徵額外關稅。

中國財政部新聞辦公室6月16日公布，國務院關稅稅則委員會宣布對原產於美國的659項約500億美元進口商品加徵25%的關稅，其中的545項(約340億美元)商品自2018年7月6日起實施加徵關稅、對其餘商品(包括：原油)加徵關稅的實施時間另行公佈。

2018年1-4月美國與中國的貨品貿易逆差(未經季節性因素調整)年增11.7%(124.726億美元)至1,190.509億美元。作為對照，2017年1-12月美國與中國的貨品貿易逆差年增8.1%至3,752.275億美元。

2018年4月美國與德國的貨品貿易逆差(未經季節性因素調整)年增11.3%至59.936億美元、創2016年3月以來新高，1-4月逆差金額累計年增11.9%至219.003億美元。

trump

In 侵 we trust .

又贏

侵：要不是美國，你們中國早就玩完了！

美帝玩完了
敢同中国玩

歐盟班笠水狗就算數啦

若然屬實...jpg

一早就應該搞撚埋歐洲班25狗啦 著數又攞晒又左膠害全世界

大絕：向華人在美資產全面徵稅

歐盟可能和中國一樣糟糕、他們是縮小版的中國。

笑到收唔到聲(ㄏ￣▽￣)ㄏ ㄟ(￣▽￣ㄟ)

想像到歐洲班度縮閪
為果少少利益唔幫手不得止仲會係後門放火

歐盟幾時變到咁冇膽